台灣南部的薪水，低到令人心酸

（文章授權自黃大米粉絲團）

薪水這麼低，我被嚇到了！在人力銀行上，我看到南部一家貨運行徵司機，有開大車，也有開小車，都要職業駕照，薪水一律2.5萬至3萬元台幣。

這樣的行情，遠低於我的認知，要同事去了解是不是底薪，或漏寫津貼獎金？後來他回報：

「老闆說，就是全部薪水，就是這麼多！」

一聽，我差點從椅子上摔下來。25年前，台灣經濟大好，一位高雄親戚開貨櫃車，專跑大夜班，月領8萬元。人力銀行的薪資調查結果，則是落在4.5萬至5.5萬元之間，這位老闆擺明跟「市場行情」對幹，是不想找到人才嗎？

我這人就是不信邪，再去問一家股票上市的物流公司，高階人資主管跟我說明之後，總算明白司機低薪背後的心酸。他一語道破，直指出薪水之所以出現落差，跟休假天數有關係。

「休假多，薪水就低；休假少，薪水高。」

一開始，我的腦筋沒轉過來，還問：「政府不是規定一例一休嗎？怎麼休假會有多有少呢？」今天蘋果日報頭版頭條報導，勞動部決定開放物流業納入8週彈性工時的行業名單裡，工作6天至少休1天，至於休息日在8週內休畢即可，即使如此，休假還是有政府規定的「固定天數」啊！

「你想想看，蝶戀花的司機為什麼月領2萬元，不就是在說觀光業的景氣有多慘嗎？司機沒得跑車，休假多，當然領得少。」

我終於懂了，經濟景氣低靡，貨運行生意差，需要送貨的天數少，休假的天數相對變多，所以薪水拉到如此低。比起蝶戀花，這家貨運行還是有良心的，給正職，給勞健保，給正常休假，但就是給不起好薪水！

最近有機會到南部走一趟，發現薪水普遍偏低，一位朋友的孩子在知名的餐廳工作，休假日再到另一家人氣餐廳打工，全年無休，一個月不到3萬元。經過一家餐廳，看到門口貼著徵人啟事，大剌剌寫著「時薪130元（台幣）」，不對啊，基本薪資應該是133元，怎麼敢貼出來？是不是寫錯數字了？我的朋友解釋：

「130元雖然不合法，在南部算是高薪，才會貼出來吸引人。」

最「低」薪資變成最「高」薪資，還扣掉尾數，出了台北，恐怕要學會不用「勞基法」去看台灣，否則會有一種無政府狀態的錯愕。經濟太差，工作機會少，勞工擔心丟了工作，大家不得不容忍，真是讓人難過。

這個經濟困境，希望能快快脫離，政府加油啊！

人力銀行的薪資調查結果，則是落在4.5萬至5.5萬元之間

香港入息中位數: 1.5萬
台灣人月入: 4.5萬

大大把車落連登仔到

其實你個腦係咪生屍蟲?

係咪有咩誤會

我做地盤, 月入差唔多3萬, 但都唔夠台灣仔多

台幣....

台灣佬個最低工資已經去到33一個鐘

仲係學徒仔, 希望將來做師傅會加人工

都有1.1萬 以個邊物價計綽綽有餘
相反香港...

做地盤既廢人, 個腦的確係生屍蟲的
已CONFIRMED

咁你仆到去台灣做啦, 白痴

台灣一直有你想要既
主權,民主,軍事,外交
全部都是靠台灣人爭取番來的

香港人有咩資格批評台灣??
香港人爭取左20年, 換來「我要曾俊華」

重點係人地個個安居樂業呢
港豬人工高少少，換完電話去完日本仲剩番咩可以愛來打飛機呀

咁你不如去中非做, 賺100美金一個月,
然後打飛機, 大大聲話：以中非物價計綽綽有餘

UP得出呢D既, 係咪智障的?

中非住屋醫療語言氣候又點先
講緊生活品質
你就同人講人工

軍事 = 東亞意大利 (A.K.A. 東亞病夫)
外交 / 主權 = 有等於無
民主 = 與菲律賓看齊

你條廢物唔死過去台灣做地盤？
垃撚圾係度獻世

生活品質？ 有乜品質呀？
風化案 = 東亞印度
煤氣爐 = 香港70年代室內中毒版

唔怪得你要做地盤

台灣人可以 選出政府, 然後保護台灣本土利益, 禁上大陸人去台灣

反觀香港人要硬食每日150個新殖民

點計都係台灣好過香港

語言又點生活品質法呀？

講蝗語好有生活品質法呀！

個POST就係講人工,
個POST入面篇文係轉載台灣人寫既, 亦係講人工
由頭到尾, 都係講緊人工

你條白痴台狗, 就話人地好講人工?
台灣咁廢, 咪就係有你呢D智障台狗囉

台灣果D叫國語

做地盤真係白痴D,
馬英九唔係台灣民選?

KK 成日踩台灣, 都唔知有咩居心

明明台灣同香港一樣, 都係搞緊獨立

睇來KK 以前比台妹飛過

咪係，樓價物價都兩回事
不過成撚日地震

豬閪成都有人理

東部係地震帶
但好似98年定唔知幾幾後起既要有防震
所以一般新樓都安全

樓主好似d小學雞咁盲反台灣
明明台灣生活容易好多

高登/連登仔 既性格係咁

你越衰, 就越多人理你

反而你認真解答, 就唔會有人理你

除咗食之外，日常用品一點都不比香港便宜！
P.S.剛去完台北

睇你買咩牌子啦
國產咪平
你搵番香港有既牌子咪貴

豬閪真係豬閪

豬西都有人理
有冇咁多新會然

香港:
軍事 = 被敵軍佔領
外交 / 主權 = 被敵軍佔領
民主

台北 你玩咩
全國唯一高消費地方 人地人工咪又係同香港差唔多

請問聲，台灣嘅事同香港有咩關係？

討論下都嘈晒交咁

香港貨車司機平均幾錢人工呀

呢次同意豬元帥

豬仔成知唔知道邊d南亞人會係香港獨派既兵源

中位數 11K 港紙住台灣 , 其實真係唔錯
可以養綿羊仔 (一個月油錢只係百幾蚊港紙) 之後周圍去
唔玩綿羊仔 玩慢 D 既電動綿羊車又係正
周六日就去郊外 海旁

新台幣呀衝出嚟柒

因為喺連登 一定要讚美香港 唔讚美既就係五毛

你以為唔使ot 又有假放？

日本閒閒哋都十幾萬一個月啦

係得香港先咁少